## Metadane

* title:  "Nikt nie śpi w swoim łóżku"
* threads: do-kogo-nalezy-epirjon
* motives: potrzymaj-mi-piwo, kara-nieproporcjonalna, manifestacja-ducha
* gm: żółw
* players: kić, dust

## Kontynuacja
### Kampanijna

* [180821 - Programista mimo woli](180821-programista-mimo-woli)

### Chronologiczna

* [180821 - Programista mimo woli](180821-programista-mimo-woli)

## Projektowanie sesji

### Struktura sesji: Monster in the House

* Sin: DENY HAVING LEISURE: odebrała możliwości wejścia w Klub Tańca Podwórkowego Brygidzie z uwagi na to, że prawda by wyszła. Potem to eskalowało w oskarżenia...
    * Who: Grażyna, nauczycielka języka polskiego i bibliotekarka
* Affected Sin: DENY HAVING AFFECTION: musi się ukrywać i jej rodzina się jej wyrzekła za czyn jakiego nie popełniła
    * Who: Brygida, dziewczyna do towarzystwa
    * Oskarżona o: DENY INTERACTING WITH LEISURE: podpalenie sadu należącego do Wąsieckich
* Monster: eteryczny policjant szukający zbrodniarza po latach
    * Ruin: DENY BEING PROTECTED: odkrywa prawdę o tym, że rodzina Grażyny kiedyś doprowadziła do ruiny rodzinę Brygidy
* House:
    * Kić: teren Pięknotki
    * Dust: "wypadek" na Epirjonie
* Dark Future:
    * Grażyna zostaje zniszczona. Cyberszkoła traci świetną nauczycielkę.
    * Brygida jest oskarżona i aresztowana za podpalenie którego nie popełniła.
    * Ogólnie sporo ludzi ma stracone życia.

### Hasła i uruchomienie

* Ż: (kontekst otoczenia) Zaczęstwo, teren Skażony
* Ż: (element niepasujący) upiorny policjant karzący za winy i szukający prawdy
* Ż: (trigger) w Zaczęstwie pojawił się przypadkowo Mieszko
* Ż: (przeszłość, kontekst) Brygida i Grażyna mają Przeszłość.

### Analiza i poszerzenie

Ogólnie:

* Ż: null
* K: null

Gramy o (zdania):

1. ""

Pogoda, otoczenie:

* Ładna pogoda, tereny raczej wiejskie, z pagórkami i górkami.
* Niedaleko jest niemożliwe do usunięcia trzęsawisko Zjawosztup.
* Sam Zjawosztup to Trudny Teren, na którym są endemiczne Echa i problemy.

## Potencjalne pytania historyczne

* brak

## Punkt zerowy

### Postacie

### Opis sytuacji

brak

## Misja właściwa

**SCENA WSTĘPNA** (Przyjęcie zlecenia) (20:45) (15 minut)

Mieszko pomógł na Epirjonie - potrzebne były naprawy w próżni. Jak próbował pokazać Atenie kolekcję, dostał zadanie patrzenia w monitory. Kirył znalazł okazję by dokuczyć Atenie. Przekonał Mieszka do tego by Mieszko się dał teleportować z Epirjona. Porażka - Kirył przeniósł Mieszka do TRZĘSAWISKA. Atena BĘDZIE miała kłopoty.

Atena poprosiła o wsparcie Pięknotkę.

**Karty:**

* Ż: 0
* K: 0
* D: 2

**SCENA:** Policjant ukarał Macieja za przejście przez jezdnię na czerwonym świetle, powodując atak serca. (21:12)

Mieszko pozbierał się do kupy. Na pasach przeszedł zwykły człowiek; w odpowiedzi pojawił się Duch Policjanta. Mieszko jest zafascynowany, Duch dał wyrok - za przejście na pasach przy szkole, atak serca. Facet padł na ziemię; Mieszko mu pomógł. Uratował mu życie. Na to wpadła Pięknotka. Facet jest nieprzytomny. Pięknotka i Mieszko się dogadali.

PUNKT WPŁYWU DUSTA: Kolekcja lalek i zabawek Mieszka odpala ciężarówkę, jedzie do Mieszka.

Mieszko pokazuje Pięknotce kolekcję. Ze szkoły wyszła Grażyna z zestawem małego okultysty; idzie do Klubu Poetyckiego Sucharek. Pięknotka śledzi Grażynę. Łatwy konflikt. Grażyna poszła do Klubu. Tam wpuścił Grażynę właściciel, Szczepan.

Mieszko chce do środka zajrzeć laleczkami. Wpuścił laleczki do wentylacji. Lalki mają podsłuchać ich rozmowę i zobaczyć co się będzie działo. Co tu się dzieje. Test Typowy. Laleczki świetnie infestowały ten teren.

Grażyna bardzo dziękuje Szczepanowi za zaufanie. Muszą pozbyć się ducha, bo on łazi i zdradza sekrety ludzi. To nie jest bezpieczne. Zaczną rytuał.

Mieszko wziął strój księdza i zakonnicy. Czas interweniować. Wchodzą. Szczepan aż ich wpuścił z zaskoczenia. No jak, egzorcysta! Idealnie! Podał figurki Grażynie i Szczepanowi, zapewniając sobie monitoring.

Dopytani, Szczepan powie wszystko. Ale niewiele wie. Grażyna raczej kłamie. Pięknotka przycisnęła. Chce się dowiedzieć o co tu chodzi. Laleczki robią specjalne efekty, Pięknotka przekonuje.

Grażyna powiedziała:

* Brygida została oskarżona o to, że podpaliła sad
* Nie został podpalony sad przez nią. Grażyna ją stalkowała w tym czasie.
* Świadkowie mówią, że to Brygida. Że to ona jest winna (Klub Podwórkowego Tańca)
* Ona się boi ducha.

Zakaz robienia inkantacji przez tą ekipę ze strony Zespołu. Inkantacje są fatalne.

* Ż: 1
* K: 0
* D: 3 (4)

**SCENA:** Rozżalona Brygida szuka śladów co tu się dzieje, ucieka przed policją. Chroni ją Duch.

Czas przesłuchać świadków. Ale najpierw - spójrzmy na ten podpalony sad. A tam - tajemnicza postać w płaszczu. I jak widzi Zespół, czmycha.

Brygida została złapana. Opowiedziała swoją historię - była w pracy, nie wiedziała o niczym. Wcześniej jedna dziewczyna ją zaprosiła do klubu, potem nie była już dość dobra. A w tamtym czasie była z klientem. Klientem był dyrektor cyberszkoły...

Brygida została wyrzucona z domu za podpalenie. Przyznała się, że policjant Wąsacz jej pomaga. Dostała kurtkę i śpiwór i laleczkę z kurtką.

Czas do dyrektora. A dyrektor tymczasem jest w szkole. Rozpaczliwie czegoś szuka. Po nieudanym zaklęciu Mieszka zaczęły pojawiać się sceny erotyczne dyrektor x Brygida. Dyrektor rozpaczliwie próbuje to powyłączać aż pojawił się Wąsacz. Wąsacz opierniczył dyrektora i powiedział, że anioł śmierci już czeka. No jak to, dyrektor idzie spać z krwią z jego krwi? I nie będzie jej chronić i nie powie że to nie ona?

PLOT TWIST! Wąsacz jest powiązany z Brygidą.

Pięknotka wyszła na środek i zaczęła apelować do ducha. Jeśli on zabije dyrektora, nikt nie poświadczy o Brygidzie i jej niewinności.

Pięknotka próbowała przekonać ducha, by ten duch pomagał swojej córce cały czas. Czemu ma nie zostać "duchem z puszki" i ją kiedyś znowu przytulić. Sukces. Duch dał się przekonać i nie chce zabijać dyrektora.

Duch został wyssany energią Mieszka. Porwany duch jest porwany. Dyrektor jest wipe'owany. Problem Brygidy ma rozwiązać Atena i to tak, by nie było problemów.

* Ż: 5
* K: 0
* D: 5 (6)

**EPILOG:**

* Brygida mocą Ateny została uniewinniona i żyje swoim nędznym ludzkim życiem
* Dyrektor nadal robi swoje jako dyrektor, wciąż jest lekko creepy.
* Grażyna nadal ma materiały na dyrektora, ale ich nie używa. Guzik atomowy.
* Duch przestał być problemem. Stał się pluszakiem w rękach Mieszka.
* Atena wpadła w kłopoty.

## Wpływ na świat

| Kto           | Wolnych | Sumarycznie |
|---------------|---------|-------------|
| Żółw          |         |             |
| Kić           |         |             |
| Dust          |         |             |

Czyli:

* (Ż) 

## Streszczenie

W Zaczęstwie pojawił się dziwny duch - kiedyś policjant Wąsacz, teraz karze ludzi za wykroczenia śmiercią. Pięknotka i Mieszko skupili się na jego usunięciu. Okazało się, że dyrektor Cyberszkoły jest creepy, sypia z Brygidą i przez to prawie zginął. Zespół pojmał ducha i zaklął go w pluszaka, przedtem zatrzymując działania klubu okultystycznego. Dodatkowo, Atena wyleciała ze stacji Epirjon. Aha, nikt tu nie śpi w swoim łóżku.

## Progresja

* Mieszko Weiner: inkarnował ducha Wąsacza (ojca Brygidy) w pluszowego misia i go zajumał do swojej kolekcji
* Atena Sowińska: wyleciała ze stacji Epirjon (tymczasowo) za złe potraktowanie gościa - Mieszka Weinera
* Grażyna Sirwąg: ma materiały do szantażu dyrektora cyberszkoły - spał z Brygidą.

## Frakcje

* Grupa Okultystyczna Zaczęstwa: kategorycznie nie zamierza odprawiać żadnych okultystycznych rytuałów. Nie po sprawie z duchem Wąsacza. Na szczęście.

## Zasługi

* Pięknotka Diakon: wyciągnęła prawdę z Grażyny i Szczepana, uspokoiła Brygidę a potem ducha Wąsacza i przekonała ducha, by dał się zapuszkować Mieszkowi.
* Mieszko Weiner: pomógł naprawić Epirjon i został wykorzystany do pozbycia się Ateny ze stacji. Creepy. Odprawiał fałszywe egzorcyzmy i zajumał ducha.
* Atena Sowińska: nie miała cierpliwości do Mieszka i przez to wyleciała ze stacji. Nie spodziewała się tego zupełnie. Dała jednak radę osłonić Brygidę przed konsekwencjami.
* Brygida Maczkowik: dama do towarzystwa w Przywiesławiu; chciała stać się członkiem grupy tanecznej ale została odrzucona. W konsekwencji duch jej ojca powrócił i zabijał.
* Grażyna Sirwąg: nauczycielka polskiego i bibliotekarka w Cyberszkole oraz członek Grupy Okultystycznej Zaczęstwa. Ma materiały do szantażu na dyrektora.
* Szczepan Mensic: właściciel klubu poetyckiego Sucharek i członek Grupy Okultystycznej Zaczęstwa. Przyjaciel Grażyny.
* Tadeusz Kruszawiecki: dyrektor, który serio nie powinien sypiać z Brygidą. Prawie zginął od ducha. Nadal creepy. Grażyna ma na niego materiały do szantażu.

## Lokalizacje

1. Świat
    1. Primus
        1. Sektor Astoriański
            1. Astoria
                1. Sojusz Letejski
                    1. Szczeliniec
                        1. Powiat Pustogorski
                            1. Zaczęstwo
                                1. Cyberszkoła: miejsce w którym Grażyna szuka informacji i miejsce manifestacji ducha.
                                1. Klub Poetycki Sucharek: miejsce okultystycznego spotkania; prawie Szczepan i Grażyna zrobili rytuał, ale Zespół ich zatrzymał.
                                1. Nieużytki Staszka: miejsce spotkań grupy tanecznej i miejsce, gdzie doszło do konfrontacji z Brygidą
                        1. Trzęsawisko Zjawosztup: źródło wszelkich problemów bo duch przyszedł stamtąd; manifestuje i spawnuje problemy

## Czas

* Opóźnienie: 2
* Dni: 2

## Narzędzia MG

### Budowa sesji

**SCENA WSTĘPNA** (Przyjęcie zlecenia) (15 minut)
**SCENA:** Policjant ukarał Macieja za przejście przez jezdnię na czerwonym świetle, powodując atak serca.
**SCENA:** Grażyna odprawia nieudany rytuał okultystyczny, jedynie zwielakratniając Policjanta i armię duchów
**SCENA:** Brygida poznaje sekret Grażyny. Mówi o nim Policjantowi. Policjant zabija Grażynę.
**SCENA:** Brygida zostaje zabita przez Policjanta dla zamknięcia sprawy. Niestabilny stan magiczny zanika.

### Wykorzystana mechanika

1807
